生於亂世基督徒圍爐取暖

願我地嘅天父上帝，耶和華以色列嘅神，係地上施行佢嘅旨意，如同在天

「萬事都互相效力，使愛神之人得益」

雖然撒旦係呢個世上仍然掌權，一直咁逼害神嘅子民
（對上一次最大嘅圖謀應該係利用 hitler 去屠殺猶太人）

但世上一切權力都係源於我地嘅天父，我地既然已領受基督耶穌嘅因惠，認識真理就無需懼怕

"ye shall know the truth and the truth shall make you free"

依家個世界睇落好亂好多事發生，但上帝會透過唔同方法去呼召自己嘅子民，令我地有所準備

撒旦嘅時間淨返唔多，依家等緊敵基督嘅出現，好將自己嘅權柄同寶座都交畀佢去統治全世界
亂世過後，無論下一個朝代有幾咁理想，和平同富裕，但好多敵對上帝嘅事亦都會發展到顛𡶶（heresy, abortion, gay marriage, transgender, assisted death etc）

但我地都知道世人嘅國度會點樣完結：基督嘅再臨會將世人嘅國度砸至粉碎同消失
而上帝最終都必定會將世人嘅政權收返然後交畀耶穌，直接統治我地。基督嘅國度堅固常全直到永遠！

我地嘅盼望不在世人嘅國度，而係基督嘅永恆天國！
基督耶穌我地嘅王我地嘅神當受頌讚直到永遠！

「世人哪、 耶和華已指示你何為善。 他向你所要的是甚麼呢。 只要你行公義、 好憐憫、 存謙卑的心、 與你的神同行。」

真心覺得到而家咁
上帝到臨嘅日子好近

隨遇而安

睇返過去，覺得依家只係 chaotic kingdom of men 嘅其中一個chaos....

聰明，的確，就在香港

「那 時 ， 若 有 人 對 你 們 說 ： 基 督 在 這 裡 ， 或 說 ： 基 督 在 那 裡 ， 你 們 不 要 信 」

關於條蛇點解有權柄：

「敬拜魔鬼，將得到世上的萬國，和萬國的榮耀。《路加福音》指出，這一切權柄及其榮耀曾經交付魔鬼。耶穌喝道：「走吧，撒旦！因為經上記著說：『當拜主你的神，單要事奉他。』」

我都唔係好清楚點解，但知佢係天上因叛變而失去位置，最後墮落於世上

佢原名 lucifer （光），係cherub, 級別比天使高，可能上帝當初創世後畀佢負責啲比較重要嘅功能，或者同榮耀（光）有關，佢應該有能力改變受造物嘅基因，所以點解vegetarian trex 變成有獠牙嘅暴龍，可能就係佢搞破壞（創世之初萬物皆素食），亦可能係佢引誘夏娃犯罪之後先發生。墮落後佢部分能力仍然保留

條蛇會搵肯拜佢嘅人，然後將權柄交畀佢，hitler 係其中之一，但拜佢同埋佢嘅puppet 嘅人係會同佢地一樣，時間一完就會被掉入火湖銷滅

聖經講明世上最後一個王（獸/敵基督）出現後，條蛇（紅龍）就會將所有權柄交畀佢，到時世界多國領袖都會服從佢

Lm

其實都成半個月啦

問心你地真係仲信有神咩......

抗爭 流血果d全部真人

仲有最奶共既聖公會 中華基督教會 浸信會

宣道會 全部為辦學奶到雪雪聲

點解仲要奉獻

有睇聖經嘅可能會意識到，條蛇一路做緊嘅無非都係搞破壞：引人犯罪遠離上帝，意圖惹怒上帝令佢消滅世人。

暫時最勁個次應該係挪亞個時，其後有 sodom and Gomorrah, 而今時今日就搞 heresy, abortion, gay marriage, transgender, assisted death 呢堆，將來就係第八王/獸/敵基督入聖殿自封為神，強制世人接受獸印

但天父上帝一路嘅做法係「容這兩樣一齊長，等著收割。當收割的時候，我要對收割的人說：先將稗子薅出來，捆成捆，留著燒，唯有麥子要收在倉裡。」

你如果真心想知嘅，今日可以對個天講：「創天造地嘅至高神，如果你真係存在，請你引領我去認識你」

點解你地信主嘅（整體而言，基督、天主教都係）咁多閪人，港豬、自私嘅人？

絕對認同，基督徒為香港人做過乜?
係咪奉獻比教會，
定奉獻比為香港人 ，付出生命，前途，健康的真香港人丨

基督教會，上年6月至今，做過D乜?

一個，一個，港猪，重末醒，
死到臨頭啦，死到臨頭啦，死到臨頭啦

有啲假信徒，有啲愛物質多過愛上帝

但因為呢啲人而 block 左自己歸向上帝嘅機會係幾咁愚蠢

利申，我唔質疑你對信仰嘅熱愛，但係依啲人真係好撚多
虛偽嘅人，神幾時會懲罰佢地依班假信徒？

有次示威之中一名防暴抆鎗，有個傳道者出黎跪係佢面前擋住然後畀佢踢開

btw 呢度係圍爐區，唔該尊重下，要引罵戰請去第二度....

請問重有冇?

香港仲有言論自由 惡到叫人走

成日講仁義道德 點解香港後生仔一個個被殺被消失 啲仆街仲可以逍遙快活

神呢？

對比起手足，前線，學生，
一個，一個，港猪，重末醒，
死到臨頭啦，死到臨頭啦，死到臨頭啦

冇引戰 不過聖公會辦學果d擺到明打壓學生

但都咁多基督徙去

真心唔明者

可否解答我一個萬年信仰哲學問題
假如神嘅屬性(nature)係絕對正義公義無罪性，點解佢創造出嚟，來源係佢嘅人類，有左自由意志之後會識得所謂嘅犯罪。
人類嘅罪性從何而來？如果我地係佢所造之物，而人類有罪性，咁神何來是絕對正義無罪全能？

其實好 sad 嘅係已經有好多人聽左福音但直到死個刻都拒絕悔改

無論是否死於非命，拒絕悔改嘅人係審判個日都要面對神嘅審判
而有悔改或係未聽過福音但順從良心嘅人，係天上會有地方預備畀佢地

黑警叫你耶穌落嚟見佢
呢D人死後先落地獄? 我地依家已經活係地獄
然後如果我地唔信佢 我地都係落地獄 sounds fair

並非神學家或哲學家但個人愚見：
- 違背神嘅誡命為犯罪，由於神之外再無神，即神無誡命要守，故神無罪
- 自由意志體現於世人有權選擇順從或違背神嘅誡命
- 世人嘅罪性係由第一次違背神嘅時候出現

btw 呢度講明圍爐而唔係學術討論，你要滿意嘅答案我諗有啲難....

你解釋嘅係點解人違背命令係屬於罪。
我問嘅係點解人會違背命令？
個邏輯係：
神（完美無罪）>以自己嘅形象創造人類>賦予人類自由意志>人類決定用自由意志違背神>人類犯罪
點解有自由意志就會決定違背？而自由意志又係源自神。
罪性唔係第一次違背神嘅一刻出現，而係當人類可以自由選擇嘅時候，就有傾向想犯罪，咁呢個傾向從何而來？
何以完美嘅神所造之物會唔完美？

並非引戰真心想知基督徒點諗。
利申Ex基督徒，宜家無神論者，原因正正係你講嘅亂世令我無法信呢個世界有神 。希望你唔好圍爐心態而係將你所信嘅帶比大家。

因為E個係宗教，迷信，可能係故事
唔係真理，道理，真相

留名等樓主覆

收撚皮啦死耶撚 當日個黑警講得無錯㗎 死咁多人 你個耶蘇呢？

上面咁多人同你理性討論 你就答埋啲九唔搭八嘅嘢 又話呢到圍爐區 唔係學術區 算吧啦 根本你就無理據無理由回應到 敷衍塞責

耶穌禁食40日後受蛇試探，三次都拒絕引誘，證明神無犯罪傾向

致於人嘅犯罪傾向點黎，個人愚見，犯罪傾向係罪入世界之後先出現

「神看一切為好」，罪入世界之前一切完美，就唔存在犯罪傾向，事實上夏娃受試探之後都用神嘅誡命黎拒絕蛇，但蛇合理化犯罪行為，除去夏娃戒心，等佢安心咁做一件違背神嘅事

夏娃從未試過咁做，亦唔知蛇嘅惡毒（唔識分辨善惡），可見佢無「罪」嘅概念，故無犯罪傾向

之後上帝向二人解釋何謂罪，並作出懲罰，人先有罪嘅概念，同時帶罪在身，亦有左犯罪嘅傾向

然後上帝為人準備救恩贖罪，畀人悔改嘅機會，神亦接納悔改嘅人作自己嘅兒女

Btw 要比較完整咁講呢個topic 我諗要另外開個post，呢度應該留返畀我地圍爐....

跟住又會返去同一個問題
神造路西法 （撒旦，魔鬼，邪靈，蛇）
結果佢所造之物並非完美聖潔，而係成為邪惡，成為罪嘅代言人。
點解至善最冇犯罪傾向最正義嘅上帝做嘅天使會犯罪？
無罪嘅概念和傾向卻會造出有罪概念同傾向嘅路西法？
而路西法又何來咁多力量？ 從何而來，他近乎神一樣的超自然力量也是來自上帝嗎？

當然一切權柄皆源自神

神最初畀左幾多權柄 lucifer 唔清楚，但 lucifer 都係受造物之一，都要受神規限

其實上帝絕對可以創造出無可能違背自己嘅天使，但好明顯佢最終選擇左容許呢個可能性出現，in favour of free will

起初天界都一樣係純潔無霞，我諗連天使自己都無想像過違背神係咩一回事，直至 lucifer 覺得自己應該與神同等，最終變成敵對上帝

至於點解 lucifer 會覺得自己可以與至高神同等，佢呢個意念係點黎，恕我無能力知道

但我諗 lucifer 仲係天界發動叛變時自己都試過用同一個 argument 去攻擊上帝，話咩係罪，罪點黎，完全嘅上帝點解會做出有機會犯罪嘅受造物等等，去引誘其他天上嘅受造物一齊叛變

但聖經講明 lucifer 係天界場杖係輸左，結果就係失去左佢原有嘅位置而墮落係地上，即係話「受造物有犯罪傾向 implies 上帝並非全能／完全」呢個 argument 係天界已經唔成立，但由於人嘅有限能力同原罪，條蛇仍然可以係世界／物質界之中運用呢個 argument 去褻瀆上帝

正如你所講，呢個係「萬年信仰哲學問題」，係呢個 three dimensional physical world 係唔會有 solution

宗教只能自圓其說，

道理，真理，真相只會越辨越明

耶撚

我係信既 但係人地問下洗死？

審判個日。

有人抗爭 有人流血
同有冇神冇直接嘅關係
你最多只能問神係一個點嘅神

至於啲奶共嘅（教會）人
香港都有藍絲黃絲啦
唔會因為藍絲戇鳩，藍絲係香港人，所以香港人就係戇鳩。

但點解神要做花生友？佢講到咁勁

見到不公既事都當睇唔到同幫兇有咩分別？

定佢覺得冇問題？

6月個陣有一班人響你訓緊覺個陣，佢地唱緊Sing Hallelujah to the Lord

立法會入面有好多基督徒

郭榮鏗、區諾軒、許智峯、毛EE、黃碧雲
同埋以前嘅議會勇武抗爭先驅黃毓民都係基督徒。

黃之鋒、梁繼平義士

仲有守護孩子有一部分人

只不過做實事嘅基督徒唔會成日話自己係基督徒，拎住基督徒個名打飛機。

有冇做過野？定你你盲左睇唔到？

（覆多一次）

6月個陣有一班人響你訓緊覺個陣，佢地唱緊Sing Hallelujah to the Lord

立法會入面有好多基督徒

郭榮鏗、區諾軒、許智峯、毛EE、黃碧雲
同埋以前嘅議會勇武抗爭先驅黃毓民都係基督徒。

黃之鋒、梁繼平義士

仲有守護孩子有一部分人

只不過做實事嘅基督徒唔會成日話自己係基督徒，拎住基督徒個名打飛機。

有冇做過野？定你你盲左睇唔到？

如果你睇永恆嘅審判
今日發生不公嘅事
只不過係「若然未報 時辰未到」

今日未報應係俾機會啲人悔改

即係神係用你嘅一生去judge你
日後你永遠響天堂
見到佢哋永遠響地獄
就冇乜嘢好唔滿意啦

同埋你點知今時今日武漢肺炎唔係報應緊？

6月個陣有一班人響你訓緊覺個陣，佢地唱緊Sing Hallelujah to the Lord

請問重有冇?

你而家對住防暴 唱Sing Hallelujah to the Lord

請問而家有冇用?

「若然未報 時辰未到」

基督教唔係要原諒 和寬恕?
點解係報應呀?

即係神係用你嘅一生去judge你

點解一定係 神去judge你?

神又係邊度呀?

可唔可以叫神出嚟見過面?

宗教系
相信就有
唔相信就冇

邏輯上
有嘅野唔會因為你唔信就冇
冇嘅亦都唔會因為你信就有

如果要證明有冇神
可以從生命嘅起源講起
生命係有神創造 or 偶然而成？

你鍾意你都可以話而家你judge緊神嘅
冇話唔得 開心就好

神係講原諒同寬恕嘅
問題係人哋唔悔改 唔需要原諒
即係神要原諒你 但你唔肯
咁咪唔強迫你囉

問題係人哋唔悔改 唔需要原諒

唔關人哋 悔改唔悔改事， 你一定要原諒別人
你要原諒那些加害你的人， 像耶穌赦免釘死衪的人。
上帝免了你的債， 所以你也免了別人的債

你又點介定嗰個人悔改唔悔改?
1%悔改算唔算悔改?
你點知佢 真心悔改定假悔改?

即係神要原諒你 但你唔肯
咁咪唔強迫你囉

原諒和寬恕係需要對方同意?

生命係有神創造

你可唔可以攞證據嗰個睇?

judge緊神?

點解E世界 有啲嘢唔可以judge?

林鄭可唔可以 ?
中共可唔可以?
黑警可唔可以?

道理真理 真相只會越辯越明

梁美芬都係基督徒

係我講得唔好
我意思係
如果神要原諒一個人
前提係佢要悔改

如果佢唔承認自己有問題
佢就會拒絕神嘅原諒
因為佢覺得唔需要
in this way, 神唔會再強迫佢
但如果有一日佢肯接受
神一定會原諒佢

第3章：生命的起源

原諒和寬恕係需要對方同意?

係你問「點解一定係神去judge你」
我意思係 冇話一定嘅 我冇咁講

唔係需要同意 係需要接受
有啲情況係咁
：「我原諒你」
：「屌 唔撚洗你原諒」

作者：梁求真

每個人都可以係作者

有冇權威嘅誠實證?

你可唔可以攞證據嗰個睇?

有冇科學實證?

對方接唔接受你都要寬恕同原諒

本書入面係科學證據呀Ching，可以認真了解下先
佢裏面用嘅證據你質疑都可以自己上網查下

或者我反過來問你乜嘢叫做權威嘅實證？
我唔知有冇誤會你啦 如果你話科學家係權威呢
咁正如香港人有黃絲藍絲
科學家都有基 同 非基

如果你要真人
咁我比另一條link你

Ok

咁正如香港人有黃絲藍絲

香港人有不同的絲
黃絲藍絲 只係一個比喻

科學家都有基 同 非基
除左基 同 非基
還有其他

呢班科學家用佢哋嘅科學專業去解釋神嘅創造，網站入面好多相關文章。

一部份基督徒科學家

呢本書/DVD 重點用科學內容辯論進化論vs神創論
適合有科學底嘅人

只係一班高學歷嘅人 ，用佢地的角度去解釋， 佢哋相信嘅嘢

並沒有實質證據 科學實證

如果 神係存在

神係製造萬物

可唔可以喺大家面前再做一次比大家睇

我尊重所有人的信仰
我亦都尊重所有宗教
呢個係個人嘅選擇

我只係希望 大家 唔好迷信
共產主義都係一個宗教
而家 好多 中國人 都係 迷信 共產 主義
所以 有 藍絲 ，支那人
中國變成一 個極權國家

每個人都應該 去尋找
真理，道理，真相，
唔好人云亦云
因為道理真理真相只會越辯越明

希望有一日 所有 香港人會醒
為咗你自己
為下一代
為咗死咗嘅兄弟姊妹
為咗 拉咗嘅兄弟姊妹
為咗失去前途兄弟姊妹
大家醒下啦
唔好畀血 同汗白流

「罪」嘅本質就係違背神
要有自由先可以選擇違背神（犯罪）
神冇罪係因為神唔可以違背自己
人有罪係因為神俾人有自由選擇順服或者違背佢

所以，「人有罪」同「神無罪」無衝突

正如你都有自由選擇信 或者唔信神
神唔會強迫人相信佢
所以你有犯罪嘅自由

神嘅正義在於佢知道人控制唔到自己唔犯罪
所以佢俾左一條出路俾人（耶穌）
所以人雖然犯罪不能自拔
但都藉住接受耶穌而得永生

同時神嘅正義亦在於佢唔會無視罪
對罪 神一定要追討
一係人自己付代價
一係接受耶穌代替自己付代價

所以，「人有罪」同「神公義全能」無衝突

「你解釋嘅係點解人違背命令係屬於罪。
我問嘅係點解人會違背命令？」

點解人會違背命令
咪講左因爲人有自由囉

你都係人
你都可以問下自已點解可以違背神命令
因為神冇強迫你囉

神都有自由，但佢違背唔到自己丫嘛，所以神無罪囉。

信唔信主都有呢啲人
有啲人話自己信
但唔知佢係咪真信

不過我睇到嘅係
唔信主嘅人有更多自私嘅人

Anyway, 唔係因為同佢地做fd所以信
所以話知班人係唔係濕鳩

好簡單
信係因為神係真

有實質證據 科學實證

冇實質證據 科學實證

如果你認為有

神係存在

神係製造萬物
請喺大家面前再做一次比大家睇

是但啦
正如你認為冇 it’s ok
但我想問 你認為生命點黎？
偶然？

有好多人
只係相信佢自己相信的野
唔會尋找真理 ，道理，真相
真係可怕

有好多人
只係相信佢自己相信的野
唔會尋找真理 ，道理，真相
真係可怕

......
完全岩用

你都唔明條問題。
完美無罪嘅本體如何造出不完美有罪嘅產品？
完全乾淨純潔嘅水如何造出有瑕疵有污物嘅冰？
點解呢個係萬年反邏輯問題係因為，人類係神造，人類嘅所有思考能力同行動，均來自神。假如神純潔無罪，冇罪嘅概念，點解佢造嘅人類會有要犯罪呢個念頭。
有自由意志係冇解釋任何嘢，人有自由意志就可以選擇犯罪係你呢一刻諗到嘅嘢，咁當年最開初呢？選擇犯罪呢個想法同行為邊度嚟？咪又係上帝，我地點樣思考都係佢決定佢造嘅。

咁咪又係有兩個問題。
第一，完美無罪如何造出不完美有罪。
第二，神故意令我地有能力犯罪然後當你犯罪你要落地獄你要死？

個問題係你講咁簡單就唔會係萬年哲學問題啦。

你點證明神冇罪嘅概念？
其實是有的，只不過佢唔會犯罪。

你點樣論證完美嘅本體唔可以造出唔完美嘅人？
呢個只係你嘅假設，但我地見到嘅事實係相反。

何謂完美嘅人？
一個完全唔會違背神嘅人嗎？
神可以造，但佢選擇造一個有自由意志，會犯罪嘅人。

最後，其實人唔洗去地獄，耶穌代替左罪人死。
另外，正如你見到唔公義嘅事，你大概會想行不義嘅人有報應。正好有，神會施行審判。

最後，人只能夠按照造物主提供嘅出路做抉擇。
無辦法，因為人係被造。
問題係你會點揀？
「拒絕接受」都可以係一個選擇
「條路自己揀」